<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Misha&#39;s personal webpage</title>
    <link>yagud.in/ru/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Misha&#39;s personal webpage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="yagud.in/ru/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Восприятие вероятности</title>
      <link>yagud.in/ru/posts/perception-of-probabiliry/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>yagud.in/ru/posts/perception-of-probabiliry/</guid>
      <description> TBA </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>It Was You Who Made My Blue Eyes Blue</title>
      <link>yagud.in/ru/posts/blue-eyes-blue/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>yagud.in/ru/posts/blue-eyes-blue/</guid>
      <description>Впервые опубликовано на Tilda.
Больше переводов Slate Star Codex в группе ВКонтакте и на lesswrong.ru.
Перевод рассказа Скотта Александера.
IT WAS YOU WHO MADE MY BLUE EYES BLUE Нулевой день Всё началось с невежественного белого человека.
Его звали Алонсо де Пинсон, корабль, на котором он служил, разбился. Мы услышали, как он зовёт на помощь, и вытащили его на берег, несмотря на непрерывно усиливающийся шторм. Он рассказал, что его галеон затонул, и ему одному повезло выжить, ухватившись за весло.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Indignation Bot: дилемма заключённого с открытым кодом</title>
      <link>yagud.in/ru/posts/indignation-bot/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>yagud.in/ru/posts/indignation-bot/</guid>
      <description>Впервые опублкованно во ВКонтакте.
Разнообразные формы дилеммы заключённого используют для исследования принятия решений. Интересная версия исследуется в статье Machine Intelligence Research Institute: игроки — компьютерные программы, имеющие доступ к коду друг друга, и формулирующие утверждения модальной логики вида «всегда сотрудничай» (CooperateBot) или «если доказуемо, что оппонент со мной скооперируется, то кооперируйся» (FairBot).
def FairBot(Opponent): search for a proof that Opponent(FairBot) = Cooperate if found: return Cooperate else: return Defect  В статье показано, что FairBot и более сложный PrudentBot имеют некоторые хорошие характеристики, например, не кооперируются с теми, кто их предаст; кооперируются со своими копиями.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>